新手一問 ,short put 風險

唔係好識期權野，想請教short put 最大風險係咩？
如果我唔做leverage, 乖乖地買自己平時想儲既股票（隱陣類如中電），到期價外就賺少少Premium, 價內就當set 價買入股票存股收息
我咁做有無大風險？比起買月供中電正股風險會唔會細左？
真係新手，講錯唔好打臉

push

你有錢接貨咪冇問題
除非隻股Drop to zero

夠錢接貨就得 好似係

股災輸到你仆街

價大升 = 賺哂期權金
價大跌 = 輸到仆街

但同買入正股有咩分別？（假設唔做leverage)

平啲買咁解
升你咪賺唔到

變左你用高價接貨

股災前買入正股一樣輸到仆街，買入一手股數中電既short put,同買入一手中電正股有咩分別，會輸多d??

Short put係睇佢升小小/跌小小

咁如果心態係想月供/儲中電，但我唔想一次過買入正股，我用有少量正股中電+short put,理論上係咪升跌都有錢賺

你買正股又係想佢升 short put又係想佢升
理論上佢跌你就pk

跌梗係唔會有錢賺

最大風險係接貨，但如果你明明係想買嘅話，最大風險係接唔到貨，淨係收左期權金。

Infinity
股票can drop to 0

咁都係賺少左者

咁買正股咪一樣係死？

short put係睇唔大升唔大跌, 但我覺得唔係好著數

一來隻野爆升上去既時候賺少好多

二來，你揀果d股波幅咁低， 就去short, 期權金又方唔多

唔覺得著數過就咁買正股

唔leverage，用SP 當接貨，賺價倒輸手續費

咁如果本身諗住長線儲貨收息，買一手正股，再買一手等量既short put 係咪有得諗？

期權手續費好金？

你話唔leverage ，當兩邊min 都係100，你買一正股收你say 100/50000，你買SP 收你100/500。

除非冇min

Short put名義上係可以響你岩價入到你想入既貨
實際上操作機會係要捕捉。等到結算就未必入到
假設突然跌到你想入個位。但仲有個半月先到期。你就要決擇等定再拎錢入
另一個補足既方法係月供+sp同時做確保分段入到貨

有錢接貨停埋牌都無事
係naked short call 無人比貨你，交收唔到先出事
而且個價可以升到無限高

升點會賺唔到

佢sp 唔到價 接唔到貨
升咗上去咪賺唔到

係架

但權金到時就袋袋平安，做short唔係為左咁咩

針無兩頭利，你試過為左雞碎咁多 premium ， miss 左一大段升幅就知好唔好。

佢問同買正股有咩分別呀嘛

分別未就係可以袋權金

咁同時有正股加sp 咪可以賺埋升浪加premium?

個個背書佬都話 short put 贏有限輸無限

其實 short put 真係市場恩物嚟（純講股票期權）

隻嘢升又賺，唔撚跌都賺，微跌 IV 縮又賺

投機者冇錢接貨當然預咗輸突，但仆街起上嚟你炒指數一樣係輸到仆街

你乖乖哋咁用，市跌亦可以佛系收息等接平貨，你有錢接貨，根本唔存在輸無限𠵱回事

正解

我都係咁諗，但我係新手唔太識，就咁諗落唔做leverage,用short put 慢慢儲收息股個效果似乎仲好過一筆過買直股，但成日聽到話short 好大風險，我想了解多d, naked short 其實同short put 有無關係？定係只係指無貨short call

咁點解好少聽普通股民會咁做，係咪有隱藏風險？

唔係個個有期權戶口架嘛
同埋麻煩咗 梗係冇咁多人用

理得你 short call 定 short put，你冇衡量過承受輸嘅風險，都係 naked 㗎啦

不過又咁睇，你 short put 失敗頂多接貨，冇錢接貨就問券商借錢買貨再即時市價沽返出去，最多蝕息，風險亦唔太大。

但你 short call 失敗，對家要貨，但你又冇貨俾人，咁其實係做梗冇貨沽空嘅行為。你俾唔到貨人，唯有問券商借貨，但券商為咗衡量風險，可能收你超高息，或者未必肯幫你搞，到時就仆街

假設你買既正股張option係100 shares per contract，你留夠足夠錢買100股，不過你唔買正股而開張short put等接貨
咁如果正股股價由$100 drop to $0，兩者都係死架喇，但嚴格上而言你張short put會幫你賺返小小premium，好過100->0真係乜都冇小小既

short call重可能喺派dividend之前call走你D貨，搞到你比人罰息

咁short call 新手真係唔好掂，用short put 先
我如果想買sp期權，一通會唔會都ok, 因為我唔係mon 個盤mon 得好緊果種，想佛系儲股

Sc果段唔係當沽空。hkex可以俾sc提前行使既T+1買番。無沽空呢個問題

除淨扣番股價。你第二日buyback會平番
其實呢d唔算係sc大既風險。反而係公平計法黎

Smart !! 絕對可行

其實係只要有足夠錢接就冇咩問題 但你做做下就唔未必會咁

你有咁多錢接貨坐盤咪得囉
唔夠錢接要即接即沽 realize 個 loss

做Sp怕輸無限嘅話 補半注Lp hedge就冇問題
其餘做法一樣

利申 有trade開

有舊錢預左果位接貨 why not？
收錢排隊
但縮牌要輸錢啫